【政情】建制咬定馬凱來港為政治目的

【Now新聞台】馬凱風波再次翻滾。八月主持香港民族黨陳浩天在外國記者會的午餐演講後，先是不獲續簽工作簽證，之後亦未能如一般英國人可免簽證留港180日，只獲發七天的旅遊簽證。及至今次直接被拒入境，有人形容，針對馬凱的行動似乎比對陳浩天的更來勢洶洶。

馬凱上月中離港後，相隔不足一個月再以旅客身分來港。有網媒引述他說，是為了與朋友告別、出席國際文學節的活動、參加下周舉行的帆船賽、繳稅並為他的八達通增值。

《政情》透過短訊向馬凱查詢他來港的目的，但他「既讀不回」。建制派質疑馬凱來港絕不簡單而是有政治目的，認為馬凱已駐港兩年，無必要隔一個月又來旅遊。

至於金融時報的解釋，指馬凱上月短時間調離香港，今次要來處理工作及私人事務，有人亦認為不可信。

馬凱上月7日入境香港，12日早上在社交網站貼出一張照片，是香港機場的離港標誌。有人質疑馬凱當時只留港六日，未有用盡七天旅遊簽證，難以說服短期內又要再來港處理事務。

恰巧英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺訪港，有建制派質疑馬凱有意在此期間來港測試特區政府底線，以引起國際社會的注意。

田銘祺會與立法會議員晚膳，聽聞原本包括主席梁君彥，但最終因立法會大會未結束而未能出席。

建制中人對馬凱事事懷疑，但有非常資深不過已退下火線的建制派向《政情》表示，打擊港獨針對陳浩天的行動他舉腳支持，但針對馬凱的行動似乎更強勢，就連他也不明所以。

港共政府真係好撚垃圾

硬係覺得終有一鑊港共自作聰明，想奶阿爺屎眼時玩大力咗，辣慶美國玩出禍...

但共匪一向唔搞外國人，唔明點解港共要用呢招擦鞋，要獻媚嘅大可以討論廿三條，拉抗爭者等

有人質疑馬凱當時只留港六日，未有用盡七天旅遊簽證，難以說服短期內又要再來港處理事務。

其他英國人有180日免簽證，咁唔留足180日係咪又冇得入境？

俾我個感覺似係連中共成日講但唔信嘅外國勢力，港共都on99咁信咗，仲以為馬凱呢啲係

可能係中聯辦港澳辦發功呢

咪痴線啦，點會唔關中共事
一而再再而三唔俾馬凱入境
真係山高皇帝遠呀？
乜年代呀

建制派係馬凱肚入面條蟲

一定關中共事
食屎啦

大陸人最鍾意誅心論

班大陸人成日落黎又唔ban?

佢地啲讀心術越來越勁

即管做多啲
愈核突愈好
等美國佬連埋盟友搞鳩埋香港
凍結官員同仔女啲海外資產cut外國護照

咁鍾意奶支，一齊做支那人，到時冚港剷大家一齊折墮